李飛：自決與港獨本質一樣

香港電台報道，基本法委員會主任李飛在北京出席全國人大常委會會議前說，自決違反基本法，指不管說什麼，都是港獨另一種表述，只是變換了用詞，兩者本質一樣。

報道指李飛強調，人大作出有關解釋已經很清楚，香港必須執行，認為沒有對選舉主任造成壓力，選舉主任完全依法辦事。

基本法委員會副主任張榮順被問到香港眾志常委周庭遭被選舉主任取消立法會參選資格，是否違憲。港台引述張榮順說，選舉主任依照法律規定去行使權力，是法律明確給予的職責，選舉主任需要審核，參選人是否具備資格。他反問選舉主任是否能不按人大常委會決定和法律規定辦事。